% Procedimiento:
	% Obtener la lista de antenas de GC
	% Determinar la casa de los usuarios
	% Determinar, para cada usuario, si se comunicó con un habitante de GC
	% Determinar las agregaciones por antena
	% Visualizar (agrego alfa, min_volume y zoom en regiones)

\section{Procedure}
\subsection{Home detection}
    The first step is to determine the area in which each user lives. The granularity of the geolocated data we have is at the antenna level, so the objective for this part is to match each user $u$ with its \textit{home antenna} $H_u$.
    
    We predict $H_u$ as the antenna in which user $u$ spends most of the time during weekday nights. This, according to our categorization of types of days of the week, corresponds to Monday to Thursday nights, from 8pm to 6am of the following day.

	\begin{block}{Home Prediction}
		\begin{itemize}
			
			\item This was chosen to be the most used frequently used antenna, considering only calls made in week evenings.
			%La antena elegida como hogar es la más frecuentemente usada, 
			%considerando llamados nocturnos en días de semana.
			
			\item The hypothesis: most of people are at home on any given weeknight. 
			%La hipótesis: la mayoría de los días, las personas se encuentran en sus casas durante la noche.

			%Así, cada antena queda asociada a un conjunto de usuarios: sus \textit{habitantes}.
			\item Note: users for which the inferred home antenna is located in \textit{Gran Chaco} (the risk area) will
			be considered the set of \textit{residents of Gran Chaco}. 
			%Nota: Los usuarios cuya antena inferida pertenece al Gran Chaco (la zona de riesgo)
			%se consideran el conjunto de \textit{habitantes de Gran Chaco}.
			
		\end{itemize}
	\end{block}

\subsection{Detection of vulnerable users}
	\begin{block}{Vulnerable users}
		\begin{itemize}
			\item For every user, we listed all of the call receivers in a given month.
			%Para cada usuario, obtuvimos la lista de todos los usuarios con los que se comunicó. %ojo que esto podria cambiar en versiones posteriores cuando cambie la definicion de 'vulnerable'
			
			\item If a given user communicated with the \textit{Gran Chaco}, we considered him to have higher risk
			of having Chagas and we tagged him as potentially \textit{vulnerable}.
			%Si un usuario tuvo comunicaciones con la zona endémica (Gran Chaco), se considera que tiene mayor riesgo de tener Mal de Chagas, y lo marcamos como potentialmente \textit{vulnerable}.
		\end{itemize}
	\end{block}
	
		\begin{block}{Antenna aggregation}
		\begin{itemize}
			\item  We aggregated vulnerable users and total users (residents) per antenna.
			%Agregamos usuarios vulnerables y usuarios totales (habitantes) para cada antena.
			
			\item We also aggregated the total volume of outgoing calls from every antenna and from these we extracted
			every call that had a user whose home is in the \textit{Gran Chaco} area as a receiver (\textit{vulnerable calls}).
			%Tambien agregamos el volumen total de llamados salientes de cada antena,
			%y de estos, los que tenían un habitante de Gran Chaco como destinatario (\textit{llamados vulnerables}).
			
			%\bigskip
			%Por lo tanto se obtuvieron, para cada antena, cuatro indicadores:
			%\begin{itemize}
			%	\item Cantidad de usuarios habitantes
			%	\item Cantidad de usuarios vulnerables entre los habitantes.
			%	\item Volumen de llamados salientes
			%	\item Volumen de llamados vulnerables salientes.
			%\end{itemize}
		\end{itemize}
		
	\end{block}
\subsection{Heatmap generation}

		We generated heat maps from the processed data where each cell was represented by its communications with
		the ecoregion.
		%A partir de los datos obtenidos, generamos mapas de calor que representan las comunicaciones de la celda con el Gran Chaco.
		
		We generated a circle for each cell where:
		%Generamos un c\'irculo por cada celda donde:
		\begin{itemize}
			\item the \textbf{area} depends on the on the volume of use.
			%el \textbf{\'area} depende de la cantidad de usuarios (habitantes),
			\item the \textbf{color} corresponds to the percentage of use which is vulnerable in that antenna.
			%el \textbf{color} corresponde al porcentaje de usuarios vulnerables que viven en esa antena.
		\end{itemize}
		
		\begin{block}{Antenna Filter}
		We built two filtering parameters $\beta$ and $min\_volumen$ which will control the antennas to be plotted.
		Every antenna will be plotted if:
		% Notar que en ningún lado antes de esto dijimos que íbamos a pintar un mapa de Argentina con las antenas.
		%Dos par\'ametros $\beta$ y $min\_volumen$  filtran la lista de antenas a ser visualizadas.
		%Cada antena se grafica si:
		\begin{itemize}
			\item the percentage of vulnerable users/calls is bigger than  $\beta$.
			%el porcentaje de usuarios vulnerables es mayor que $\beta$,
			\item the volume of vulnerable users/calls is bigger than $min\_volumen$. 
			%el volumen de uso vulnerable es mayor que $min\_volumen$ de llamados o usuarios.
		\end{itemize}
		
		%
		%\bigskip
		%Por lo tanto, el modelo permitiría ver las antenas donde existen mayores lazos familiares con el Gran Chaco.	% Creo que 'familiares' es muy fuerte
		
		%\bigskip
		%A\'un con los par\'ametros anteriores, fue necesario separar el filtrado por distintas regiones:
		%
		%\smallskip
		%Una antena de baja proporción a nivel nacional ($\beta=10\%$) puede ser llamativa, por ejemplo, en Tierra del Fuego.
		%%aca se inserta imagen x ejemplo?? %No, la imagen es demasiado grande me parece. Lo podemos discutir.
		
	\end{block}